\begin{frame}
\centering\includegraphics[height=0.9\textheight]{security}
\end{frame}

\begin{frame}
Security \alert{template}:
\begin{enumerate}
\item Data protection
\item End-User security
\item Network protection
\item Application security
\end{enumerate}
\end{frame}

\framegridplain{
\onslide<1->{
\repimg (dev-label,Devs,0.06,glo-pc) at (14,7.5)
\repc (dev-repo-1) at (14,5)
\repc (dev-repo-2) at (14,3)
\repc (dev-repo-3) at (14,1)
}
\onslide<2->{
\frameline at (13)
\repserver (repo-server,GitLab) at (12,7.5)
\repc (main-repo) at (12,3)
}
\onslide<3->{
\frameline at (11)
\repserver (dev-server,Test) at (10,7.5)
\repc (dev-repo) at (10,3)
}
\onslide<4->{
\frameline at (9)
\repserver (CI-server,CI) at (8,7.5)
\repc (CI-repo) at (8,3)
}
\onslide<5->{
\frameline at (7)
\repserver (dep-server,Production) at (6,7.5)
\repimg (dep-folder,,0.05,glo-folder) at (6,3)
}
\onslide<6->{
\frameline at (5)
\repserver (db-server,Database) at (4,7.5)
\repimg (db-db,,0.06,net-db) at (4,3)
}
\onslide<8->{
\frameline at (3)
\repimg (net-un-label,,0.06,net-unknown) at (1.5,7.5)
\repimg (net-un,,0.2,meme-stop) at (1.5,3)
}
\onslide<7->{
\draw (dev-repo-1) edge (main-repo);
\draw (dev-repo-2) edge (main-repo);
\draw (dev-repo-3) edge (main-repo);
\draw[->] (main-repo) edge[bend right=90] (CI-repo);
\draw[->] (CI-repo) edge[bend right=90] (dev-repo);
\draw[->] (dev-repo) edge[bend left=90] (CI-repo);
\draw[->] (CI-repo) edge[bend right=90] (dep-folder);
\draw[->] (CI-repo) edge[bend right=90] (db-db);
}
}

\begin{frame}
\begin{columns}
\begin{column}{0.5\textwidth}
\centering
\LARGE DevOps\\
\onslide<2->{
	\small more like..\\
	\Large DevOooops
}
\end{column}
\begin{column}{0.5\textwidth}
\centering
\onslide<2->{
	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{meme-devops}
}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Identity}
Segnalate che siete:
\texttt{
\begin{itemize}
\item user.name
\item user.email
\end{itemize}
}
\vspace{1em}
\onslide<2->{Ma \Large \alert{non fidatevi}}
\end{frame}

\begin{frame}{Identity}
\begin{center}
\Large Sign your commits
\end{center}
\begin{itemize}[<+->]
\item PGP: private \& public keys
\item \texttt{gpg --gen-key}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Identity}
PGP:
\begin{itemize}[<+->]
\item le chiavi devono essere lunghe
\item la chiave privata deve rimanere tale
\item la chiave privata deve essere protetta da password "forti"
\item rigenerare la chiave spesso
\item ogni commit deve essere firmato
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Trusted source}
\begin{center}
\Large Single and \alert{trusted} repository
\end{center}
\begin{itemize}
\item GitLab
\item GitHub
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Securing access}
\begin{center}
\Large \alert{Gestire} gli accessi
\end{center}
\begin{itemize}
\item developer systems (personal/work PC)
\item git server protocols
\item CI systems
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Securing access}
Assegnate il giusto \alert{livello di accesso} alla repository:
\begin{itemize}
\item private
\item internal
\item public
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Securing access}
Protocolli di comunicazione
\begin{itemize}
\item \st{http} https
\item \st{SSHv1} SSHv2
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Securing access}
System configuration
\begin{itemize}
\item isolate
\item check periodically
\item enforce https
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Git integrity}
\texttt{
\begin{itemize}
\item git fsck
\item git config –global transfer.fsckObjects true
\end{itemize}
}
\end{frame}

\begin{frame}{Git and information leak}
\begin{itemize}
\item provide
\item enforce
\item review
\end{itemize}
\begin{center}
\Large \alert{\texttt{.gitignore}}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Content review}
State attenti a che \alert{dati} inserite in una repository
\begin{itemize}
\item Nome e cognome
\item E-mail
\item ...
\item<2-> password di accesso a sistemi (database, SSH, ...)
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Content review}
Dati di test, commenti, ...
\begin{itemize}[<+->]
\item termini da cui è possibile derivare password
\item numeri di telefono
\item numeri relativi a documenti (carta d'identità, codici fiscali, ...)
\item ...
\item numeri di carte di credito
\item \texttt{1BvBMSEYstWetqTFn5Au4m4GFg7xJaNVN2}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Content review}
\begin{center}
\Large Revisione manuale\\
\onslide<2->{
\vspace{1em}
\includegraphics[width=0.7\textwidth]{meme-time}
}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Content review}
\begin{center}
\Large Revisione automatica\\
\onslide<2->{
\vspace{1em}
\includegraphics[width=0.7\textwidth]{meme-noice}
}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Content review}
\includegraphics[width=\textwidth]{meme-fine}
\end{frame}

\begin{frame}{Publish security policy}
\begin{center}
\Large Scrivete un \alert{\texttt{SECURITY.md}}
\end{center}
\end{frame}
